【法輪功】講下法輪功被打壓歷史，再討論科學主義和政府霸權主義的問題

法輪功歷史係咁

1）法輪功提倡練氣功強身
2）好多人覺得有效，join
3）開始有學者覺得練此氣功可以令人健體強國，叫年青人練功
4）中國政府叫法輪功註冊，受黨的監管，法輪功創立人李洪志拒絕
5）中國科學研究院話氣功係偽科學，反對人練功強身
6）法輪功包圍抗議
7）中共將法輪功定性為邪教

似係科學教和政府威權主義一齊發威，打壓法輪功。
所以，由此事可見，自由主義比科學主義更優。

如果國家係走科學主義，可以將晒所有宗教，神學，佛學，神秘學，創造論，超驗論，甚至正統西醫以外的醫學，一律定性偽科學。從事呢些活動的，都一律要收監或取締。但科學係由探索，大擔假設，挑戰權威開始，科學主義其實亦會打擊研究人類科學的熱誠，所以科學主義本身最終也會變成無科學發展。

再睇下新華社對鎮壓法輪功的原因

新華社聲明：「法輪功反對中國共產黨和中央政府，追求唯心主義、有神論和封建迷信」；新華社斷言，法輪功的真、善、忍原理與中國共產黨努力實現的社會主義道德理念和文化進步沒有絲毫共同點，因此有必要摧毀法輪功，以維護共產黨的先進地位和純潔性。在鎮壓起初，其他發表在中國國家級媒體上的評論也聲稱法輪功必須被打敗，因為法輪功的有神論哲學與馬列唯物主義不相容。

好明顯，法輪功被列入邪教，係政府霸權和科學主義作崇。

科學主義不同科學，科學比自由優勝，但自由主義比科學主義優勝。

如果一個國家係走科學主義。咁國家或政府，可以話你唔科學，偽科學，而進行打擊。但決定一個學說，科唔科學，又係學者權威或政府官員，最終變成政府專政。政府主導學術，學術主導科學。最後變成政府霸權主義。或者政府會一律打擊晒所有宗教和神秘學，就算宗教只係心靈慰藉
在科學主義下，就連心靈慰藉也容不下。

如果係自由主義就唔同。科學會話你聽，呢些說法沒有科學根據，叫你唔好信。你鐘意信，唔會阻你。如果係你唔聽科學勸，結果係你更幸福的話，科學就會反思，反省，改變研究方向，更努力研究，改進科學本身，令科學更科學。如果係你唔聽科學勸，結果你仆街，科學就會話前車可鑑，當越來越多人信者仆街時，大家就唔會再信那個非科學的學說，而科學的認受性也不斷加強。

JOE哥
關科唔科學咩事
根本係極權政府問題
你科學但唔跟党路線, 一樣排除你
冇任何價值或原則可以高過黨, 包括科學